究竟物質生活會唔會影響智商？

從前d 人窮，佢地會諗好多辦法搵錢
好多醒目仔白手興家

到呢一代人
生活富裕左，過住物質生活
買名牌，食貴野
但當一對所謂潮鞋要4000蚊（yeexx)
呢班人係咪真係有錢到著對鞋4000蚊
呢班潮撚係二世祖定搵緊十萬八萬個月？
呢班人既心智係咪有問題？
畀一d物質生活定義左自己
香港仲有咁多暴發戶？
點解呢代人覺得錢，物質就係一切
以前既人都係為錢，但佢地都有夢想有底線
而家d年輕人幾千蚊對鞋，幾萬蚊袋
可以為左呢d做雞、傳銷、呃人錢
佢地心智係咪咁唔成熟
定智商有問題？

夢想因為經濟環境還有夢的可能性

底線因為社會還有道德

以前傻人搵唔到錢keep住低收入
搵錢用哂黎維持生活
依家傻人都搵到多餘既錢消費
又易借錢
周圍既消費又多左所以咁
搵返以前既傻人去到現代都係咁無分別

但正常黎講，人達到生活富足既時候
會開始追求更高層次既野
例如：自由 民主 成就
點解仲係有班人不問世事
淨係識玩同食

無夢無底線，可以追求一d高尚既野
但4000 蚊一對潮鞋呢d唔係on9係乜

點解講到以前冇人呃錢 冇人做雞咁

而家d人有讀書 有受教育喎

唔好美化舊時啦

以前 d 人貪污走後門
黑社會係波地收靚

以前有社會流動性
做小販都買到樓
大學畢業就有好工
OT 收雙工

讀得書多先呃得勁

你講得無錯，但我講緊唔係善同惡
係講緊智商.....
點解要4000蚊買潮鞋 500萬買300呎樓

連登個個八九十後 唔好扮到好熟悉舊時咁喎 可能以前都有nmd dw呢一類嘅嘢呢

好多出名既音樂家 藝術家 文學家 都係二世祖貴族
睇你智商既定義係咩 搵錢？

以前你仲會覺得合理
而家物價樓價，炒賣成風
咁樣合理咩？

離哂題，唔係討論二世祖喎

每個人鐘意嘅嘢都唔同，關智商咩事

樓主up乜鳩

香港大把有錢人 同 on9 仔
咁用 4000 蚊買本書又值唔值呀

Donald Trump 搞風搞雨，世界大亂，你信磚頭定信股票

關咩事

似係買唔到樓又買唔到yeezy喺度酸

以前 d 人買 M.Duck, bold 袋

你咪拎4000買對咁既鞋
拎成世積蓄買豆腐潤咁大既樓囉

個個都覺得咁合理，唔怪得俾人㩒住黎搶啦
唔好怨買唔到樓啦，咁既價都要仆去買

我啲錢點洗關你撚事
你唔去屌鳩啲人買車？

消費主義 盲目跟風

睇黎你係著yeezy個d傻鳩
著完係咪覺得自己好威？